夏温拿兔 Havana Rabbit

不要同兔仔洗澡! 好危險!

兔子很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險的，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發死。但是，有一個例外：就是如果牠們有poopy butthole, 可以給牠們一個butt bath, 但不要用手直接拉牠們的糞便，因為會連皮拉出來。要用水浸到牠們的肛門和腳然後就可以慢慢清理。兔仔是被捕獵的動物，在大自然內是每個捕獵者的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。

以下video 關於洗澡危險 和怎樣給牠們butt bath:

如果主人試過幫兔子洗澡，可能見過兔子用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下video可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

兔仔的墊材- 危險不要買！

不要買aromatic phenols：Pine & Cedar Shavings (松木及紅杉木的木屑)，會傷兔子的肝和呼吸系統。其他litter materials 就可以。以下video有解釋：

詳細資訊關於Pine＆Cedar Shavings可去: